新教材述六七暴動 圖淡化源自文革

全文

新教材述六七暴動 圖淡化源自文革

針對六七暴動的源起，工作紙以小輪加價等社會問題為主軸。

【本報訊】除初中教科書內容被質疑滿足政治要求，本報發現齡記的中二及中三新版教材疑將六七暴動源自內地文化大革命的背景模糊化；另有參考答案將史學界尚有爭議的中山艦事件，一面倒指國民黨蓄意策動的嫌疑較大。

相關新聞：「唐代屯門軍鎮體現主權」 教師：夾硬嚟

具爭議事件設指向性答案

教育局規定出版社不可將中二和中三的教科書派送到學校，但學校亦有收到其中一間出版社齡記的中。。。。。。。。。。。暴動的史料，回答暴動起因、過程及影響。雖然工作紙有提及時值內地文革，但首兩份資料只講述1966。。。。。。。。。。。。。。。動與上世紀60年代的勞資糾紛有何密切關係。

教協理事、資深中史科教師陳仁啟指出，據現行資料和研究，導致六七暴動的主因是內地文化大革。。。。。。。。。。。。。。能掌握事件主因，「我覺得主軸要講得清楚，如果唔係，係將件事背景模糊化咗。」至於天星小輪加。。。。。。。。。。。。「現時仍有好大爭拗」。

齡記另一教材《亮點中國史課堂工作紙（進階版）》，以國共內戰時的中山艦事件設題，問「假。。。。。。。。。。。。。。國民黨嫌疑較大的立場，又以「承上題」要求說明該黨策動事件的箇中原因，參考答案為共產黨自國共。。。。。。。。。，令國民黨不安。

陳仁啟指出，歷史學家至今對中山艦事件眾說紛紜，惟上述設題卻有方向。。。。。。。。。。。。。。件設題要非常小心，「歷史學家都拗到。。。。。。。。。中三學生點答到箇中原因呢？」

教師斥以美喻秦不倫不類

該教材在戰國時代部份以「當世七雄」比喻戰國七雄，其中以美國比喻秦國，指「秦國未將周天子放。。。。。。。。。。。。界」。陳仁啟批評比喻不倫不類，因聯合國由各國組成，沒有天子或共主，情況與春秋戰國時代完全不同。。。。。。。。。。美國第時會統一全世界？」

■記者鄧力行、羅智堅